[白鴿黨弱智？]【醫護壓力】質疑醫委會故意流產方案 張宇人：以醫生聰明 無理由用蠢方式投票

醫務委員會日前否決所有放寬海外專科醫生實習的方案，多名立法會議員不滿。民主黨黃碧雲和自由黨張宇人今晨出席港台節目，討論有關爭議。

相關報道︰【醫護壓力】張宇人：公院醫生轉私家冀日掙百萬

黃碧雲稱，公眾對醫委會否決所有方案感到嘩然，批評醫委會的決策過程沒有捍衛公眾利益。她又不滿醫委會無論是新方案細節、會議過程、還是投票紀錄都「神神秘秘」 ，不夠公開透明，對此感到非常憤怒。

張宇人則以過往提倡醫委會引入非業界委員的經歷為例，稱當時他已承受了醫生「抹黑」。至於醫委會多名委員將問題歸咎於投票機制，張宇人說以醫生的聰明，無理由以「咁蠢」的方式投票，質疑是醫委會故意為之，以粉飾醫委會自身反對引入海外醫生的意向，呼籲香港人站出來向少數維護自己利益的私家醫生發聲。

公共醫療醫生協會副會長馮德焜其後致電節目回應說，醫生一直都要接受考試，故海外醫生來港時免試與否對他們來說不是考慮主因，又強調內地省市眾多，難以斷定各地醫學院質素，憂慮若以列表形式承認某個國家的醫科生，日後難保有關列表不會加入內地。

黃碧雲早前表示，若醫委會下月8日再表決又「甩轆」、否決所有方案，或方案不能吸引海外醫生，該黨不排除提出私人條例草案，參考新加坡制度修例，免試引入海外醫生，並尋求跨黨派支持；張宇人則計劃在下次立法會大會上提休會辯論。

又一次領匯翻版

根本係個工作環境狗也不屌，歐美果批根本唔會黎
大陸果d咪落黎做幾年再轉去做美容搵真銀

迴避150問題

民主黨真係仆街加on9到冇人有。收返個權敢唔喺你度，市民又唔會覺得你做咗嘢，你只係做咗港共嘅打手

當然亦可能根本就係佢嘅目的

又想借d二引入大陸醫生搞死埋香港醫療
睇下大陸就知
窮人咪又係睇唔起醫生
講到大陸好醫生係廉價勞工咁

次次都玩鳩香港人

工作環境閪醫生自然會走
而家你人都唔俾放入黎 你後面堆假設點推論出黎

可以限制落到香港要公院捱7年

同埋多左人手相對公院工作量會正常d

你點避免二流人士入來做爛市
其他行業就算
醫生一出錯病人唔死都病情惡化
咁高風險真係唔值得博

你睇而家個流失率咪知羅
其他國家黎到既醫生咪又係會咁諗？

重點: 免試

咁鐘意大陸醫生
咪叫政府諗計送d非緊急嘅返大陸醫囉

考試張非緊急既新人士送上大陸

又係民主黨

我就係問緊你呢個結論點得出黎
你講多一次其實係冇解釋過

其實最重要係政治考慮，唔想本地醫療界俾上面換血。

就當政治唔存在，從其他方面考慮：
好簡單
份工待遇ok，本地人肯做，根本唔駛輸入外勞
最簡單例子係外傭
外傭就話要求低，可以輸入

但輸入醫生有幾個問題
1.HA流失率高，代表佢唔好做。先進國家d醫生本身係自己國家無事無幹，待遇正常，會唔會過黎呢個地獄呢？

2.好啦，先進既歐美國家入面既醫生唔黎。咁係咩人會黎？大陸？印尼？印度？菲律賓？全部都無香港醫療水平咁好。

香港既醫療水平算係先進（只係人滿為患所以做死人）。呢d國家既醫生又係咪及得上？市民又會不會信呢批醫生？

一日唔禁學生簽證睇醫生唔比錢你

一日都有問題單單學生簽證都成十萬人

Match 番攞
D xYZ 人米比番D xYZ 醫生睇
家陣睇醫生見到診所個名係XYZ 都唔撚入啦

廢時你諗唔到，我再elaborate第二點
簡單黎講就係醫療麻麻地，醫生待遇唔好既國家既國民，先會過去HA呢個地獄踫下運氣。而唔會吸引到歐美呢d升進國家既人。
你自己做緊份工package(唔單止人工，仲有工作量）合理，又點會過去搵份衰d既工呢？

你以民主黨仲可以阻到保皇狗咩
依加保皇狗已經拎住關鍵一票
如果呢單通過左完全係保皇狗責任來
你屌下保皇狗仲好啦
不過亦可能根本你就係想幫保皇狗轉移視線

真係好撚賤格 收返佢班柒頭到時又要生要死
同政府合作 我屌柒你老母咩